---
title: 十万封邮件
date: '2025-03-03'
linkTitle: https://yufree.cn/cn/2025/03/03/100000-emails/
source: 博客 on Miao Yu | 于淼
description: |-
  <p>我的云盘基本只存文档，免费容量19GB，所以很长时间也没关注容量。最近突然收到邮件说云盘空间不够，这我才注意到云盘已经用了16GB，仔细看了下发现里面邮件快10GB，不知啥时候备份的照片5GB（应该是之前免费存照片后来说原图占空间了），然后文档其实就1GB。图片文档我也懒得管了，但快10GB的邮箱让我有点意外，毕竟邮箱附件都是有限制的，啥玩意能这么大。</p>
  <p>然后我就开启了邮件大扫除模式，这才注意到个人邮箱已经累积了十万封邮件。这是我个人邮箱，中间在加拿大时曾代收过学校邮件两年，之后都是严格区分工作邮箱与个人邮箱的。我出国前是清理过邮箱的，留下的应该不到千封，这就是说后面这十万封邮件都是最近十年收 ...
disable_comments: true
---
<p>我的云盘基本只存文档，免费容量19GB，所以很长时间也没关注容量。最近突然收到邮件说云盘空间不够，这我才注意到云盘已经用了16GB，仔细看了下发现里面邮件快10GB，不知啥时候备份的照片5GB（应该是之前免费存照片后来说原图占空间了），然后文档其实就1GB。图片文档我也懒得管了，但快10GB的邮箱让我有点意外，毕竟邮箱附件都是有限制的，啥玩意能这么大。</p>
<p>然后我就开启了邮件大扫除模式，这才注意到个人邮箱已经累积了十万封邮件。这是我个人邮箱，中间在加拿大时曾代收过学校邮件两年，之后都是严格区分工作邮箱与个人邮箱的。我出国前是清理过邮箱的，留下的应该不到千封，这就是说后面这十万封邮件都是最近十年收 ...